# ABC045

2018-04-06

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAkKqsYRKtewZhFxWEXOV03a/ARC061?dl=0

## A - 台形 / Trapezoids

- 計算するだけ

## B - 3人でカードゲームイージー / Card Game for Three (ABC Edit)

- 3人のカードを変数に束縛する

- カードの先頭を削除する関数を作る
  - 文字列がすでに空文字列ならそこで勝敗が決まる

## C - たくさんの数式 / Many Formulas

- 1からその数の最大の位（1, 10, 100, 1000...）で割ったときの、商と剰余を足せばいい

- `log10 x + 1`で数字の桁数が求められる

- 断念
  - c.mlは+を一箇所にしか入れられないので正しい答えが求められません
  - 解答を読みましたが、それを実装することができません
  - ほかの方々のコードを読んでも意図が理解できません
    - なぜかビット演算を使っている人が多いです
  - 諦めました……